<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="//nosomber.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="//nosomber.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-10-29T21:55:17+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/feed.xml</id><entry><title type="html">To Nelida</title><link href="//nosomber.github.io/2025/10/29/To_Nelida/" rel="alternate" type="text/html" title="To Nelida" /><published>2025-10-29T00:00:00+08:00</published><updated>2025-10-29T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/10/29/To_Nelida</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/10/29/To_Nelida/"><![CDATA[<p>
Tú eres muy diferente a las chicas que conozco. Me haces sentir que el mundo es muy grande, que hay chicas realmente geniales. Me gusta que menciones el punk, el metal y el color negro. Al mismo tiempo, eres una chica muy amable, y me haces sentir la calidez que viene del otro lado del mundo. Gracias por traerme esa calidez desde tan lejos. Me alegra mucho haberte conocido.<br />
</p>

<img src="/pics/to_nelida/a_girl.jpg" alt="a_girl">]]></content><author><name></name></author><category term="carta" /><summary type="html"><![CDATA[Tú eres muy diferente a las chicas que conozco. Me haces sentir que el mundo es muy grande, que hay chicas realmente geniales. Me gusta que menciones el punk, el metal y el color negro. Al mismo tiempo, eres una chica muy amable, y me haces sentir la calidez que viene del otro lado del mundo. Gracias por traerme esa calidez desde tan lejos. Me alegra mucho haberte conocido.]]></summary></entry><entry><title type="html">personal</title><link href="//nosomber.github.io/2025/10/17/personal_notice_note/" rel="alternate" type="text/html" title="personal" /><published>2025-10-17T00:00:00+08:00</published><updated>2025-10-17T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/10/17/personal_notice_note</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/10/17/personal_notice_note/"><![CDATA[<div id="outline-container-org1aa0d70" class="outline-2">
<h2 id="org1aa0d70"><span class="section-number-2">1.</span> 10-17</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-1">
<p>
<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1rW4y1N7ZU/">求导过程（nashi）</a><br />
</p>

<p>
<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1DH4y1N7it/">计算图 retain_graph</a><br />
</p>

<p>
<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1gMC9YJEiX/">自动微分计算图 DAG</a><br />
</p>
</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="notes" /><summary type="html"><![CDATA[1. 10-17 求导过程（nashi）]]></summary></entry><entry><title type="html">ac记录</title><link href="//nosomber.github.io/2025/09/18/ac_notes/" rel="alternate" type="text/html" title="ac记录" /><published>2025-09-18T00:00:00+08:00</published><updated>2025-09-18T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/09/18/ac_notes</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/09/18/ac_notes/"><![CDATA[<div id="outline-container-orgd22f7eb" class="outline-2">
<h2 id="orgd22f7eb"><span class="section-number-2">1.</span> one</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-1">
</div>
<div id="outline-container-orgbef299d" class="outline-3">
<h3 id="orgbef299d"><span class="section-number-3">1.1.</span> 快排</h3>
<div class="outline-text-3" id="text-1-1">
<p>
python里面的交换变量的值不用临时变量 多重赋值 (tuple unpacking) 特性<br />
先整体计算右边，生成一个元组 (q[j], q[i])，<br />
再整体解包到左边，所以不会出现覆盖问题。<br />
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-python">q[i], q[j] = q[j], q[i]
</pre>
</div>

<p>
快排考虑到边界问题，使用 i 的时候不能使用左边界（向下取整），使用 j 的时候不能使用右边界<br />
<code>(l + r) &gt;&gt; 1</code> 是向下取整<br />
<code>(l + r + 1) &gt;&gt; 1</code> 是向上取整<br />
</p>

<p>
+号 优先级 大于 &gt;&gt;(右移)<br />
</p>
</div>
</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="el" /><summary type="html"><![CDATA[1. one 1.1. 快排 python里面的交换变量的值不用临时变量 多重赋值 (tuple unpacking) 特性 先整体计算右边，生成一个元组 (q[j], q[i])， 再整体解包到左边，所以不会出现覆盖问题。 q[i], q[j] = q[j], q[i]]]></summary></entry><entry><title type="html">Journey of Faith</title><link href="//nosomber.github.io/2025/09/10/Journey_of_Faith/" rel="alternate" type="text/html" title="Journey of Faith" /><published>2025-09-10T00:00:00+08:00</published><updated>2025-09-10T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/09/10/Journey_of_Faith</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/09/10/Journey_of_Faith/"><![CDATA[<div id="outline-container-org29c64a5" class="outline-2">
<h2 id="org29c64a5"><span class="section-number-2">1.</span> 是要在他身上显出神的作为</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-1">
<p>
约翰福音 9:1-5<br />
1 耶稣过去的时候，看见一个人生来是瞎眼的。2 门徒问耶稣说：“拉比，这人生来是瞎眼的，是谁犯了罪？是这人呢？是他父母呢？”3 耶稣回答说：“也不是这人犯了罪，也不是他父母犯了罪，是要在他身上显出　神的作为来。4 趁着白日，我们必须做那差我来者的工；黑夜将到，就没有人能做工了。5 我在世上的时候，是世上的光。”<br />
</p>

<p>
罪和罚的关系，犹太人有这样的想法，“生来是瞎眼的，是父母的罪还是他的罪？”<br />
</p>

<p>
生下瞎眼的人，是因为什么呢？ 耶稣现在教给门徒的是，“不是这人犯了罪，也不是他父母犯了罪，是要在他身上显出　神” 耶稣对于悲剧的原因的解释不是以一种悲观的角度。<br />
</p>

<p>
犹太人通过过去来看今天，耶稣给我们看到的是不一样的，“从未来看自己”<br />
</p>

<p>
主给我们打开了不一样的视角，带着盼望的视角，来看待现在的自己<br />
</p>

<p>
神的极大的爱来包容我们，称我们为义人。 罗马书五章，唱了得胜的凯歌之后，我们里面还有要去克服的。要知道有之后的过程。保罗的告白在罗马书七章里面，“我里面真的是苦啊”<br />
</p>

<p>
在我的里面有两种声音<br />
</p>

<p>
里面有高兴的，有难过的，但靠着自己没有办法去得胜。自己不知道该怎样走正确的道路，要知道有圣灵的帮助。要知道不只是有高兴的时候<br />
</p>

<p>
在神的话语的里面，更深地去明白，神告诉我们要怎样去做。我们的眼光被这个世界影响，想法变得奇怪，把丑陋当作美丽。<br />
</p>

<p>
可以定罪我们的用爱包容了这一切，我们还为什么还被过去所缠绕呢。会有罪恶感，会感到难过，但是主用惊人的爱的眼光看待了生下瞎眼的人。<br />
</p>

<p>
在律法之下不能得着真正的自由；不要被过去所束缚住；神不拿过去来定我们的罪，用福音的视角来看待我们。<br />
</p>

<p>
信心是把看不见的未来，拿到现在来看；用神给我们崭新的视角去看待自己，看待别人<br />
</p>

<p>
感想：<br />
我常常会像犹太人一样去看待一个人，对他的看法停留在过去，不能够去饶恕，带着有色眼睛去看待人。耶稣在这里是用饶恕的眼光，从未来去看待我们&#x2013;犯了很多罪的人。如果焦点只停在罪上面的话，是很难去改变的，就会很律法性地对待一个人。耶稣让我们看待的是用饶恕的眼光，相信他会改变的心情。从积极的角度去看待罪的问题。通过耶稣，可以除去身上缠累的罪，在祂的爱里面更好地成长。祈求神给我这样不定罪的眼光，看待自己和别人。<br />
</p>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org6b327a0" class="outline-2">
<h2 id="org6b327a0"><span class="section-number-2">2.</span> 信心的祖先</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-2">
<p>
<b>亚伯拉罕</b><br />
神在呼召亚伯拉罕的时候，还没有告诉他该去到什么地方。神让亚伯拉罕撇下，也会让他得着祝福。当我们走信心的道路的时候，神会告诉我们去撇下一些东西，为我们打开更大的世界。如果我们抓住现在的事情不放手，神是很难给我们更好的。亚伯拉罕带着信心，顺服了神的指引。他抓住了神的应许。<br />
</p>
<p class="verse">
希伯来书 11:8<br />
8 亚伯拉罕因着信，蒙召的时候就遵命出去，往将来要得为业的地方去；出去的时候，还不知往哪里去。<br />
</p>
<p>
不是只看那看得见的，当我们凭着信心，相信那不能够相信的神的计划的时候，信心就在此成全了。<br />
</p>

<p>
<b>以撒</b><br />
亚伯拉罕晚年得以撒，他很珍视这个孩子。神却让他献上以撒作为燔祭。亚伯拉罕是怎么做的呢？<br />
</p>
<p class="verse">
创世记 22:3<br />
3 亚伯拉罕清早起来，备上驴，带着两个仆人和他儿子以撒，也劈好了燔祭的柴，就起身往　神所指示他的地方去了。<br />
</p>
<p>
亚伯拉罕没有太多的分析，而是凭着信心，出发了。就像当初离开本地本族那样，凭着对神话语的确信，对神爱的确信，出发了。往献祭的地方，有三天的路程，他没有回头，坚持地走了下去。亚伯拉罕让仆人在那里等候着他们，他需要自己去建立信心的道路，仆人不能够明白。我们在走信仰道路的时候，有时身边的人也不能明白，我们因着他们的不理解就不继续前行了吗？不是这样的，要学习亚伯拉罕信心里面美好的样子。想到耶稣在客西马尼园里的祷告，周围的人也是不能够理解，耶稣孤身一人走那十字架的道路。以撒背着要烧自己的柴火走向献祭的地方，耶稣也是背着要钉自己的十字架去往各各他。以撒目前还不知道要献祭的是自己，而耶稣是知道的，耶稣要背负的痛苦更深的。<br />
</p>
<p class="verse">
约翰福音 1:29<br />
29 次日，约翰看见耶稣来到他那里，就说：“看哪，　神的羔羊，除去（或作“背负”）世人罪孽的！<br />
</p>
<p>
信心是虽然我现在很痛苦，但依然相信神的带领。什么时候会得到平安呢？不能够相信的时候依然选择相信，不能够交托的时候，依然去向神交托。好像在我交托的时候，我会死掉那样，相信神会拖着我们，因祂对我们的爱。<br />
</p>
<p class="verse">
哥林多前书 10:13<br />
13 你们所遇见的试探，无非是人所能受的。　神是信实的，必不叫你们受试探过于所能受的；在受试探的时候，总要给你们开一条出路，叫你们能忍受得住。<br />
</p>
<p>
亚伯拉罕将以撒绑住的时候，以撒没有躲避，在父亲面前绝对的顺从，因着绝对的信心。<br />
</p>
<p class="verse">
以赛亚书 53:7<br />
7 他被欺压，<br />
在受苦的时候却不开口（或作“他受欺压，却自卑不开口”）；<br />
他像羊羔被牵到宰杀之地，<br />
又像羊在剪毛的人手下无声，<br />
他也是这样不开口。<br />
</p>
<p>
我们如今活在一个很“聪明”的世界里面，努力地去“分析和思考”，大家都很熟悉这样的世界，但是这里面没有让我活下去的生命。理性也是神给的礼物，但神希望我们活在信心的世界。这样的故事，不是像剧本那样，而是完全凭着信心出去的，到达的。<br />
</p>
<p class="verse">
希伯来书 11:17<br />
17 亚伯拉罕因着信，被试验的时候，就把以撒献上；这便是那欢喜领受应许的，将自己独生的儿子献上。<br />
雅各书 1:12<br />
12 忍受试探的人是有福的，因为他经过试验以后，必得生命的冠冕；这是主应许给那些爱他之人的。<br />
</p>
<p>
通过舍弃，神给了我们更大的祝福。<br />
</p>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org44e88e6" class="outline-2">
<h2 id="org44e88e6"><span class="section-number-2">3.</span> 罗马书 第八章</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-3">
<p>
看罗马书前面的章节，是有些绝望的样子，但是第八章里面有很多的鼓励，和对信主的人的安慰。八章，保罗强调圣灵，我们是在圣灵的保守之下。<br />
得救之后的生活是在圣灵里面的生活，看的话，我们不是一个走信仰的道路，而是圣灵与我们同行。“在基督耶稣里面的就不定罪了”这给我们很大的安慰，我们在生活当中还是经常犯罪，但是，这句话给我们很大的希望和安慰。因为我们的主，用祂的生命，代赎了我们所有的罪，而且圣灵与我们同在，给我们战胜罪的力量。<br />
怎么走好成圣的道路呢？凭着自己会软弱，会被肉体辖制。保罗在这里说，我们要靠着圣灵的帮助<br />
约翰一书 5 章 7 节<br />
并且有圣灵作见证，因为圣灵就是真理<br />
我在听道的时候会领受到圣灵。成圣的道路不是刻苦己心可以走好的，而是需要呼求圣灵的帮助。<br />
我们并不是欠肉体的债去顺从肉体活着，得救之后很大的一个战场就是身体，我们如何靠着圣灵去战胜身体的罪。罪是靠着身体进入我们里面，我们的眼睛和手。不该看的不要看，不该去的地方不要去。<br />
我们现在的身份到底是什么，现在我们是神的儿子的身份（凡被神的灵引导的都是神的儿子），以前的犹太人认为人和神之间有很大的阻隔。现在保罗告诉我们，我们因着耶稣基督，恢复了很神之间很美好的关系。当时在罗马有许多的奴隶，从奴隶到儿子的身份是非常让人震惊的，我们有什么证据证明呢？ 使徒在这里告诉我们，并且有圣灵作见证，因为圣灵就是真理。<br />
走信仰的道路是会吃苦的，但是我们不是一个人的样子，是耶稣在前面已经为我们走了这样的道路。在保罗的时代，有许多的迫害对于基督徒们。保罗在这个告诉我们要想想未来的荣耀。<br />
</p>

<p>
前面是个人的得救，从19节开始又进入了一个新的角度，历史的得救。<br />
</p>

<p>
我们所有人都是在历史当中出生的，也会在历史当中消失。唯一的讲述历史的书就是圣经，在创世记里面记载了世界创造之初。从亚当堕落之后，神一直在预备道路，希望恢复神起初创造时的心愿。<br />
</p>

<p>
并不是到个人的得救就结束了，神希望世界得到恢复，历史的最后，临到的是神国度就降临。<br />
</p>

<p>
神是让万物都伏在人的脚下，但是人堕落了，成了恶的奴隶，万物在这样的统治之下，感到压迫和败坏的辖制。<br />
罗马书  21-22<br />
21 但受造之物仍然指望脱离败坏的辖制，得享（“享”原文作“入”）　神儿女自由的荣耀。22 我们知道，一切受造之物一同叹息，劳苦，直到如今。<br />
</p>

<p>
我们的生活是在已经和还未之间，就我个人而讲，我已经得救了，但是这个世界还没有得救。<br />
</p>

<p>
我们得救是在乎盼望，为什么呢？ 我们是因信称义，靠着耶稣基督的恩典和祂的救赎。这里面的得救不是个人的得救，是世界的恢复，是还没有实现的，是非常真实的盼望，这个世界会来到恢复的那一天，这是非常真实的。<br />
</p>

<p>
因为亚当打看了罪和死亡的历史，但是耶稣来到这个世界中，打开了爱和救赎，恢复的历史。因为耶稣基督，这个堕落的世界一定会恢复过来。<br />
</p>

<p>
耶稣基督的胜利是宇宙性的胜利，通过我们这些相信的人，善的历史会逐渐打开。<br />
</p>

<p>
旧约的结论就是耶稣基督，新约的结论是神的国。<br />
</p>

<p>
我们得救是在乎盼望，这样的盼望不是虚空的，而是神所应许的，是非常真实的。<br />
</p>

<p>
谁能使我们与神的爱隔绝呢？ 神的国度一定会来到这个世界上，没有任何事情可以阻挡。没有任何的力量可以使我们与神的爱隔绝。保罗里面有非常深的确信。<br />
</p>

<p>
你得救了吗？<br />
你确信这个世界会恢复过来，成为神的国吗？<br />
</p>

<p>
Hi Farah 老师，下午好！ 刚刚听了罗马书第八章，有一些感想记录在下面：<br />
个人的得救和历史的恢复，看到神的计划，对每个人和整个宇宙。神为什么要这样做，因为祂对人的爱，因为祂是信实的神，是守约施慈爱的神。这是我需要常常感谢的地方，祂让我们认识爱，因祂本身就是爱。这两天家里面的关系不是很和谐，常常有生气的地方，大部分是观点不同导致的，觉得是缺乏包容，还有真正的爱。但是呢，又不能要求对方怎么怎么去做，那些在我眼中很好的品质，很多我也做不到，就感觉心里面软弱，肉体却是凭着血气很刚硬。前天晚上我很苦恼，写了一些话，现在看来蛮不像我写的话，哈哈，但是当时真的是挺绝望的感觉。<br />
</p>

<p>
“罪从四面八方而来，我得不到爱，也不想寻求爱。在死亡的边缘徘徊，仿佛一切都变了样，为什么我的世界不能存在一点的包容。我知道，我实在是一个罪人，要不正在犯罪，要不就在途中，毫无希望，我的盼望在哪里呢？我又在向谁述说这些痛苦呢？我真的害怕，被一圈又一圈成长的圈套束缚在狭小的屋子里。原本的希望破碎，我又该怪谁呢？没有谁比我自己更加可恶，既然我故意行恶，就要受这妄为当得的报应。<br />
周围还是没有人可以理解我，别人不知道我的难处，只会旁敲侧击，我像一个瓶子，随时要爆炸的感觉，原本可以打开的瓶盖变得奇怪。”<br />
</p>

<p>
其实当时我心里想要去向神交托和祷告，但是实在是没有力量，带着很复杂的心情睡觉了。然后第二天早上，很奇怪的是，我心里有一种喜悦的感觉，不知道从哪里来的力量，让我看到积极的一面，让我感觉我又可以很好地去生活。想到一句经文“一夜虽有哭泣，早晨便必欢呼”。有意思的是，昨天我也不自觉地将一些事情和神联系在一起，感觉想的时候就会感觉很平安，我在做这件事情的时候会用神在我旁边，看顾着我。昨天是挺有恩典的一天。<br />
</p>

<p>
没有什么能使我与神的爱隔绝，有这样的确信，真的非常得美好。感谢神，对我的带领。<br />
</p>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org4abaa5b" class="outline-2">
<h2 id="org4abaa5b"><span class="section-number-2">4.</span> 罗马书 第四章</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-4">
<p>
罗马书是使徒保罗得到圣灵的光照将基督教信仰中的核心和真理给展现出来。像属灵的兵器库那样，我们好好学的时候可以从里面找到各样的兵器，去打那美好的属灵的征战。<br />
</p>

<p class="verse">
罗马书 4:1-12<br />
1 如此说来，我们的祖宗亚伯拉罕凭着肉体得了什么呢？2 倘若亚伯拉罕是因行为称义，就有可夸的；只是在　神面前并无可夸。3 经上说什么呢？说：“亚伯拉罕信　神，这就算为他的义。”4 做工的得工价，不算恩典，乃是该得的；5 惟有不做工的，只信称罪人为义的　神，他的信就算为义。6 正如大卫称那在行为以外蒙　神算为义的人是有福的。7 他说：<br />
“得赦免其过、遮盖其罪的，<br />
这人是有福的。<br />
8 主不算为有罪的，<br />
这人是有福的。”<br />
9 如此看来，这福是单加给那受割礼的人吗？不也是加给那未受割礼的人吗？因我们所说，亚伯拉罕的信，就算为他的义，10 是怎么算的呢？是在他受割礼的时候呢？是在他未受割礼的时候呢？不是在受割礼的时候，乃是在未受割礼的时候。11 并且他受了割礼的记号，作他未受割礼的时候因信称义的印证，叫他作一切未受割礼而信之人的父，使他们也算为义；12 又作受割礼之人的父，就是那些不但受割礼，并且按我们的祖宗亚伯拉罕未受割礼而信之踪迹去行的人。<br />
</p>

<p>
亚伯拉罕和大卫的信心，可以看作是三章因信称义继续的说明。保罗把因信称义的问题通过两个例子很好地去说明。这样的道理不止是现在出现的，而是在旧约里面就已经出现了。保罗在这里要说的，看看大卫和亚伯拉罕是怎么样被神拣选和呼召的，不是靠着行为，而是完全地靠着神的恩典。<br />
</p>

<p>
大卫是王中的王，最受到尊敬的王，一个是父亲当中的父亲，亚伯拉罕被称作信心之父，都是犹太人非常尊敬的，犹太人觉得在他们历史当中可以夸耀的人，保罗要说明的是什么呢?看亚伯拉罕大卫他们是怎么样被神拣选呼召的呢？他们能够站在神的面前的理由到底是什么呢？并不是靠着他们的行为，而是完完全全靠着神的恩典恩宠，所以这个恩典的世界并不是，突然之间出现的。而是在旧约当中漫长的历史当中，亚伯拉罕还有大卫，他们都已经得到过的。<br />
</p>

<p class="verse">
1 如此说来，我们的祖宗亚伯拉罕凭着肉体得了什么呢？<br />
</p>
<p>
这里先讲了亚伯拉罕，第6节，正如大卫称那在行为以外蒙 神算为义的人是有福的。讲了大卫，<br />
</p>

<p class="verse">
2 倘若亚伯拉罕是因行为称义，就有可夸的；只是在　神面前并无可夸。<br />
</p>
<p>
这里说的是亚伯拉罕在神面前没有什么可以夸耀的，不仅是这样的反而是要受咒诅的，因为他的父亲是卖偶像的人。看看我们自己也是这样，没有什么值得夸耀的，看自己的学历，能力这些都不能够站在神的面前。我们只能够靠着祂温暖的爱和恩典，才能够站在祂的面前。<br />
</p>

<p class="verse">
3 经上说什么呢？说：“亚伯拉罕信　神，这就算为他的义。”<br />
</p>

<p class="verse">
创世记 15:6<br />
6 亚伯兰信耶和华，耶和华就以此为他的义。<br />
</p>
<p>
让人非常吃惊的，这里直接讲了亚伯拉罕 信 耶和华，耶和华就以此为他的义<br />
亚伯拉罕那个时候还没有律法，所以亚伯拉罕不是因为遵行律法或者好的行为而被神称为义的。而是完完全全靠着神的恩典，被称为义人，所以这个事情讲出来的话，犹太人肯定受到很大的冲击，没有办法去辩驳。保罗在这里要说的，想到告诉你们这样福音的道理，不是陌生的，而是在旧约的时候通过很多人，先知已经显现出来的，现在想要见证的是加给犹太人和外邦人那不改变的恩典。<br />
</p>
<p class="verse">
4 做工的得工价，不算恩典，乃是该得的；5 惟有不做工的，只信称罪人为义的　神，他的信就算为义。6 正如大卫称那在行为以外蒙　神算为义的人是有福的。<br />
</p>
<p>
犹太人的态度，他们对着神向他们的恩典，不把工价当作恩典，想的是我做工了，得到工价是应当的。我做了什么好的行为好的事情，所以神你应该给我什么赏赐，所以他们遵守律法，在神面前常常夸耀自己的行为。但是第六节写到，大卫称那些在行为以外蒙神算为义的人是有福的。<br />
</p>

<p class="verse">
7 他说：<br />
“得赦免其过、遮盖其罪的，<br />
这人是有福的。<br />
8 主不算为有罪的，<br />
这人是有福的。”<br />
</p>
<p>
大卫之前犯过非常严重的过错，他来到神的面前，忏悔自己的罪，神有对大卫的饶恕，大卫写下这样感恩的诗篇。<br />
</p>

<p>
这个是大卫的诗，非常伟大的一篇诗，大卫是什么呢？他是以色列历史当中非常伟大的王，也是非常非常爱神的人，在这里保罗引用大卫自己的告白，当时发生了什么事情呢？大卫成为王之后犯了非常严重的罪，他是用计谋让自己的下属乌利亚死在战场上，夺了别人的妻子，这个是非常邪恶的事情，在神眼中看为非常罪恶的事情。所以通过先知过去和他讲了，你要死了，把你放在王的位置上，但是你却犯了这样的罪，这个要去死的，大卫是怎么样了呢？知道了这个之后，很深的悔改，承认自己的罪，很深的在神面前悔改，承认自己的罪，这样的时候呢神饶恕了他，当然看到他家里不断地有刀兵还有咒诅过来的，但是神是饶恕了他，然后呢，这个时候大卫写下了非常有名的诗<br />
</p>
<p class="verse">
诗篇 32:1-2<br />
1 得赦免其过、遮盖其罪的，<br />
这人是有福的！<br />
2 凡心里没有诡诈，耶和华不算为有罪的，<br />
这人是有福的！<br />
</p>

<p>
这个是大卫的诗，非常伟大的一篇诗，大卫是什么呢？他是以色列历史当中非常伟大的王，也是非常非常爱神的人，在这里保罗引用大卫自己的告白，当时发生了什么事情呢？大卫成为王之后犯了非常严重的罪，他是用计谋让自己的下属乌利亚死在战场上，夺了别人的妻子，这个是非常邪恶的事情，在神眼中看为非常罪恶的事情。所以通过先知过去和他讲了，你要死了，把你放在王的位置上，但是你却犯了这样的罪，这个要去死的，大卫是怎么样了呢？知道了这个之后，很深的悔改，承认自己的罪，很深的在神面前悔改，承认自己的罪，这样的时候呢神饶恕了他，当然看到他家里不断地有刀兵还有咒诅过来的，但是神是饶恕了他，然后呢，这个时候大卫写下了非常有名的诗<br />
</p>

<p>
遮盖其罪 像是小孩子踢球把窗户打破了，妈妈过来告诉他说，我会为你承担责任的。我们也是这样的，我们犯了罪，是有罪的堆积，我们无法将罪消去，我们的罪到哪里去了呢？ 归算到耶稣基督那里去了。这里保罗想说的是靠着主的义，它的代赎，靠着耶稣基督的爱，我们的罪被遮盖了。就像大卫的告白一样的，得赦免其过、遮盖其罪的，这人是有福的。所以拿到我们信仰上来讲，通过耶稣基督这样非常惊人的事件，也发生在我们身上。<br />
</p>

<p class="verse">
9如此看来，这福是单加给那受割礼的人吗？不也是加给那未受割礼的人吗？因我们所说，亚伯拉罕的信，就算为他的义。<br />
<br />
10是怎么算的呢？是在他受割礼的时候呢？是在他未受割礼的时候呢？不是在受割礼的时候，乃是在未受割礼的时候。<br />
</p>
<p>
这里保罗想要说明的是，亚伯拉罕被神称为义与他受割礼之间的关系。我们看看圣经当中是怎么记载的。<br />
先看亚伯拉罕被神呼召离开本地本族父家<br />
</p>
<p class="verse">
创世记 12:4<br />
4 亚伯兰就照着耶和华的吩咐去了；罗得也和他同去。亚伯兰出哈兰的时候年七十五岁。<br />
</p>
<p>
再看看受割礼的时候<br />
</p>
<p class="verse">
创世记 17:24<br />
24 亚伯拉罕受割礼的时候年九十九岁。<br />
</p>
<p>
所以亚伯拉罕在受割礼之前，已经成为信心的祖先，这个说明亚伯拉罕成为信心的祖先，并不是靠着他受割礼，而是因为相信神，因为神给他的恩典。 <i>亚伯拉罕信神这就算为他的义。</i> 保罗很准确的指出来，亚伯拉罕被称为义人是因为他的信，信，换句话讲，是因为神的恩典。<br />
</p>

<p class="verse">
11并且他受了割礼的记号，作他未受割礼的时候因信称义的印证，叫他作一切未受割礼而信之人的父，使他们也算为义；<br />
<br />
12又作受割礼之人的父，就是那些不但受割礼，并且按我们的祖宗亚伯拉罕，未受割礼而信之踪迹去行的人。<br />
</p>
<p>
这句话非常非常准确，我们没有办法反驳，割礼是什么？是一个记号，是你已经因信称义的记号，印证，是亚伯拉罕被称义的印证，也是他可以做一切未受割礼而信之人的印证，就算你没有受割礼但是带着信心去相信也是被称义，所以换句话讲，受了割礼不是把外邦人排斥救恩之外。反而是这个可以做一切未受割礼之人的父，外邦人同样可以进入到这恩典当中。<br />
</p>

<p class="verse">
13因为 神应许亚伯拉罕和他后裔必得承受世界，不是因律法，乃是因信而得的义。<br />
</p>
<p>
这里讲了关于信心的后裔，所以看罗马书4章的话，神的历史，是通过信心而不是通过血统继承的，并不是靠着我有什么好的血统，好的背景，或者是我的家族里面有人这样信仰。把这些事情用在我们身上看的话，生活在罪恶当中的人，可以看到非常非常大的希望。比如说这个世界上有人出生在富有的家庭，有人出生在贫穷的家人，有人出生在有权势有地位的家庭。<br />
</p>

<p>
那如果看这个世界的话，基本上有人讲阶层固定，这个社会越来越阶层固定，通过一个阶层到另外一个阶层是不可能的，因为一出生你的见识，你的一种学历基本上都定下来，通过一个阶层到另外一个阶层，越来越难以实现跨越，所以这个是很多人绝望的，这个社会越来是越这样，但是呢？来到基督里面，所有的人都有希望，因为我们所有的一种表面的东西，都不能够拿出来在神面前夸口，为什么呢？因为只有信心的后裔才能继承历史，神看的是信心，信心的后裔。<br />
</p>

<p class="verse">
创世记 12:2-3<br />
2 我必叫你成为大国。我必赐福给你，叫你的名为大；你也要叫别人得福。3 为你祝福的，我必赐福与他；那咒诅你的，我必咒诅他。地上的万族都要因你得福。”<br />
</p>
<p>
对于我们相信也是意味着什么呢？刚读的是神给亚伯拉罕的应许，其实我们相信耶稣，这个意味着什么呢？就是很久之前，神给亚伯拉罕的应许，这个应许是没有改变的，神是同样的一位神，就像亚伯拉罕得到神的应许一样的，我们现在通过耶稣基督得到同样的应许还有祝福。所以神是把这个世界给了我们，祝福我们的人得到祝福，咒诅我们的人会被咒诅，地上的万族都要因我们得福，这个是今天所有的基督徒都不能够忘记的。<br />
</p>

<p>
所以我们称为基督徒，耶稣基督的后裔，意味着我们得到了在基督里面的应许，承受这个世界，这个世界因为我们得到祝福，在基督里我们得到荣耀和祝福。<br />
</p>

<p class="verse">
14若是属乎律法的人才得为后嗣，信就归于虚空，应许也就废弃了。<br />
<br />
15因为律法是惹动忿怒的（或作“叫人受刑的”），哪里没有律法，那里就没有过犯。<br />
</p>
<p>
有律法是为了保护我们，但是对保罗讲律法是惹动忿怒的，因为越明白律法越是看到自己的罪，这个时候真的我是一个罪人，无论怎么样做都是一个罪人，要背负罪的重担，变得越来越沉重，越是明白法是捆绑束缚我的，所以保罗在7章详细的讲了这个部分。<br />
</p>

<p class="verse">
16所以人得为后嗣是本乎信，因此就属乎恩，叫应许定然归给一切后裔，不但归给那属乎律法的，也归给那效法亚伯拉罕之信的。<br />
</p>
<p>
什么样的人是神的后嗣呢？ 什么样的人可以称为神的百姓呢？人是因信称义，所以这个后裔，指的是信心的后裔，而不是血统的后裔，只有信心的后裔才能得到神的祝福。人得以成为神应许的后嗣，不是靠行为、律法、家谱或血统，而是靠 对神应许的信心。因为得为后嗣完全是靠信心而不是功劳，所以它 完全是神的恩典。信心本身也是接受神恩典的方式，不是人的功劳。所以看的话亚伯拉罕的信心，传承到真的后裔就是耶稣基督，然后基督的信心又传承到基督的后裔，同样，耶稣基督十字架上的死，废掉的不仅仅是耶稣的时代的那个死，就像亚伯拉罕得到的应许还有祝福，会临到他的后裔一样，耶稣基督的后裔还有祝福会临到所有基督的后裔，就是在基督里面因信称义的人。<br />
</p>
<p class="verse">
17亚伯拉罕所信的，是那叫死人复活、使无变为有的 神，他在主面前作我们世人的父。如经上所记：“我已经立你作多国的父。”<br />
<br />
18他在无可指望的时候，因信仍有指望，就得以作多国的父，正如先前所说：“你的后裔将要如此。”<br />
<br />
19他将近百岁的时候，虽然想到自己的身体如同已死，撒拉的生育已经断绝，他的信心还是不软弱；<br />
<br />
20并且仰望 神的应许，总没有因不信，心里起疑惑，反倒因信，心里得坚固，将荣耀归给 神。<br />
<br />
21且满心相信 神所应许的必能作成。<br />
<br />
22所以这就算为他的义。<br />
</p>
<p>
这讲了亚伯拉罕的信心，他的信是怎么样的呢？看亚伯拉罕神呼召他的时候还不知道往哪儿里去，但是跟着神的应许，先出发了，这个就是他的信。所以保罗说，基督的信跟我们的祖先亚伯拉罕的信，是同样的，他信叫死人复活，使无变为有的神。亚伯拉罕是在无可指望的时候依然相信神的应许。信心是把不可能，改变为可能的力量，我们一般思考方式，都是合理的，相信可以相信的，指望可以指望的，用别的话讲就是理性，知识。但是通过圣经给我们讲的是完全不一样的，信心，这个是解开靠着理性知识没有办法解开的部分。<br />
</p>

<p>
所以人在理性的领域里面，会判断、建立一种什么样的标准，但是唯独信心是超越这些的，所以亚伯拉罕是靠着信心生活的人，除了亚伯拉罕之后还讲了另一个人，撒拉，怀孕生以撒的事情，很大的年龄生育都已经断掉了，而且亚伯拉罕也是将近百岁身体如同已死，但这里说他的信心还是不软弱，撒拉靠着信心相信神，好像已经死的人，又生出来子孙，所以这个是唯独靠着信心才变得可能。<br />
</p>

<p>
所以保罗在这里见证说，神是叫死人复活的神，使无变为有的神。犹太人的话，有很多人不太相信复活，但保罗说，那看看你们的祖先亚伯拉罕，他不是相信叫死人复活的能力生活的吗？而且基督的复活，不是预先通过你们的祖先亚伯拉罕给你们看到了吗？亚伯拉罕的应许不就是靠着神的复活的大能成就的吗？<br />
</p>

<p>
所以同样在基督里面也显出来复活的能力，所以我们想神的最大的能力是什么呢？就是叫死人复活的能力。<br />
</p>

<p class="verse">
23“算为他义”的这句话，不是单为他写的，<br />
<br />
24也是为我们将来得算为义之人写的，就是我们这信 神使我们的主耶稣从死里复活的人。<br />
</p>
<p>
这两节经文解释了亚伯拉罕被算为义的一个原则，他不仅适用一个人，同样的也适用一切，神让我们主耶稣基督从死里复活的人，我们这些相信耶稣基督，为我们的罪而死，又从死里复活的，这些人也被称为义。<br />
</p>

<p class="verse">
25耶稣被交给人，是为我们的过犯；复活，是为叫我们称义。<br />
</p>
<p>
为什么我们信耶稣从死里复活，又可以和亚伯拉罕一样一起被称义呢？亚伯拉罕所信的是叫死人复活的神，也就是使我们的主耶稣基督从死里复活的神，十字架的事件仔细看是耶稣拿走我们的罪，把我们的罪带走，然后呢，把他的义归给我们。有人说这个是一个交换，主背负我们的罪，然后给我们穿上自己义的衣服，我们的罪呢，被归算给了基督，他的义归算到我们身上，双重归算，所以这个是只要一想的话，是非常了不起的，是让人感动的主的爱，所以希望我们不仅仅明白爱的世界，而且跟着爱去生活，所以到罗马书四章为止，我们看的是称义，罗马书1-4章是关于因信称义。看的话，是整个罗马书最核心的部分，讲的是因信称义的世界。<br />
</p>

<p>
四章呢是继续这个因信称义的主题，讲了大卫，亚伯拉罕还有撒拉。通过这个说明我们，不是靠着自己的行为，或者功劳，可以站在神面前的，是完全靠着神的恩典，所以我们看的就是贯穿整个罗马，整本圣经的共同的内容是什么？就是我们人呢是非常非常软弱不足的，就算我是一个很严重的罪人，有很多问题的人，但是主呢，他不问我们的罪，反而去遮盖饶恕我。靠着主的无限的慈悲还有无条件的爱，我呢，可以站在现在的位置上，我可以成为现在的我，所以神的无限的慈悲还有爱这个就是恩典啊。所以希望我们能够明白神的恩典这样去生活。<br />
</p>
</div>
</div>
<div id="outline-container-orgd052492" class="outline-2">
<h2 id="orgd052492"><span class="section-number-2">5.</span> 2025年端午节</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-5">
<p class="verse">
‪约翰一书‬4:7-9<br />
7 亲爱的弟兄啊，我们应当彼此相爱，因为爱是从　神来的。凡有爱心的，都是由　神而生，并且认识　神。 8 没有爱心的，就不认识　神，因为　神就是爱。 9 　神差他独生子到世间来，使我们藉着他得生，　神爱我们的心在此就显明了。<br />
</p>
<p>
在神里面才有真正的爱，因为神就是爱，不藉着神，人得不到真正的爱。人失去了神的爱，总是在生活中关注自己的爱，用自己理解的方式去爱别人，常常会给自己和别人带来伤害和痛苦。人不够包容，心中时常有骄傲，不理解自己的爱为什么没有得到回音，我明明这么爱她，她为什么一点反应都没有？这样会让爱变得微小，变得更加难以表达。<br />
</p>

<p>
神让我们看到的是「无条件」的爱<br />
</p>
<p class="verse">
罗马书 5:8<br />
惟有基督在我们还作罪人的时候为我们死，神的爱就在此向我们显明了。<br />
</p>
<p>
祂爱我们，不是想从这里得到什么，祂希望我们变好，盼望我们从罪里面得到释放。这是一种不好理解的心情，但是神就是这样的谦卑柔和。<br />
</p>
<p class="verse">
马太福音 5:44<br />
只是我告诉你们，要爱你们的仇敌，为那逼迫你们的祷告。<br />
</p>

<p>
爱是双向的，接受神的爱，回应祂的爱。和神建立垂直的关系，活在神爱的世界里面。<br />
</p>
</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="notes" /><summary type="html"><![CDATA[1. 是要在他身上显出神的作为 约翰福音 9:1-5 1 耶稣过去的时候，看见一个人生来是瞎眼的。2 门徒问耶稣说：“拉比，这人生来是瞎眼的，是谁犯了罪？是这人呢？是他父母呢？”3 耶稣回答说：“也不是这人犯了罪，也不是他父母犯了罪，是要在他身上显出　神的作为来。4 趁着白日，我们必须做那差我来者的工；黑夜将到，就没有人能做工了。5 我在世上的时候，是世上的光。”]]></summary></entry><entry><title type="html">使用nmcli连接WPA2 802.1X的无线网</title><link href="//nosomber.github.io/2025/09/09/campus_network/" rel="alternate" type="text/html" title="使用nmcli连接WPA2 802.1X的无线网" /><published>2025-09-09T00:00:00+08:00</published><updated>2025-09-09T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/09/09/campus_network</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/09/09/campus_network/"><![CDATA[<p>
连接需要用户名和密码的Wi-Fi，<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/IEEE_802.1X">IEEE 802.1x</a><br />
使用nmcli当作普通的只需要密码的来连接时会报错 <code>Failed to determine AP security information</code><br />
新建一个连接名称 NAME<br />
</p>
<ul class="org-ul">
<li><code>nmcli device status</code> 确定无线网卡名称 DEVICE<br /></li>
<li><code>nmcli device wifi list</code> 扫描Wi-Fi，确定 SSID<br /></li>
</ul>

<p>
下面是格式，大写的位置需要替换成自己的<br />
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-bash">nmcli connection add type wifi con-name NAME ifname DEVICE ssid SSID <span style="color: #3548cf;">\</span>
    -- wifi-sec.key-mgmt wpa-eap <span style="color: #3548cf;">\</span>
    802-1x.eap ttls <span style="color: #3548cf;">\</span>
    802-1x.phase2-auth mschapv2 <span style="color: #3548cf;">\</span>
    802-1x.identity USERNAME <span style="color: #3548cf;">\</span>
    802-1x.password PASSWORD
</pre>
</div>

<p>
然后就可以连接 NAME 这个别名<br />
<code>nmcli con up NAME</code><br />
</p>
<div id="outline-container-orge3f2539" class="outline-2">
<h2 id="orge3f2539"><span class="section-number-2">1.</span> 参考</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-1">
<p>
<a href="https://es2q.com/blog/2020/12/04/nmcli-WPA2-802-1X/">nmcli连接WPA2 802.1X的无线网（用户名+密码）</a> <br />
</p>
</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="el" /><summary type="html"><![CDATA[连接需要用户名和密码的Wi-Fi，IEEE 802.1x 使用nmcli当作普通的只需要密码的来连接时会报错 Failed to determine AP security information 新建一个连接名称 NAME nmcli device status 确定无线网卡名称 DEVICE nmcli device wifi list 扫描Wi-Fi，确定 SSID]]></summary></entry><entry><title type="html">有关linux的笔记</title><link href="//nosomber.github.io/2025/07/19/linux_note/" rel="alternate" type="text/html" title="有关linux的笔记" /><published>2025-07-19T00:00:00+08:00</published><updated>2025-07-19T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/07/19/linux_note</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/07/19/linux_note/"><![CDATA[<div id="outline-container-orgb53b42d" class="outline-2">
<h2 id="orgb53b42d"><span class="section-number-2">1.</span> 忽略指定包</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-1">
<p>
<code>/etc/pacman.conf</code> 里，有这么一行： #IgnorePkg<br />
</p>
</div>
<div id="outline-container-orge9d9368" class="outline-3">
<h3 id="orge9d9368"><span class="section-number-3">1.1.</span> 二级标题</h3>
</div>
</div>
<div id="outline-container-orgd2a52ed" class="outline-2">
<h2 id="orgd2a52ed"><span class="section-number-2">2.</span> github添加公钥</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-2">
<p>
需要 openssh<br />
生成密钥对 <code>ssh-keygen -t rsa -b 2048 -C "your_email@example.com"</code><br />
将 <code>\~/.ssh/id_rsa.pub</code> 提交到 github 上<br />
测试和 github 的连接 <code>ssh -T git@github.com</code><br />
</p>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org1ecfe7b" class="outline-2">
<h2 id="org1ecfe7b"><span class="section-number-2">3.</span> 查询本机 ip 地址</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-3">
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-bash">ip a  <span style="color: #705757; font-style: italic;"># </span><span style="color: #705757; font-style: italic;">or "ip addr show"</span>
<span style="color: #705757; font-style: italic;"># </span><span style="color: #705757; font-style: italic;">inet &#21518;&#38754;&#30340;&#23601;&#26159; ip &#22320;&#22336;</span>
</pre>
</div>
</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="el" /><summary type="html"><![CDATA[1. 忽略指定包 /etc/pacman.conf 里，有这么一行： #IgnorePkg 1.1. 二级标题 2. github添加公钥 需要 openssh 生成密钥对 ssh-keygen -t rsa -b 2048 -C "your_email@example.com" 将 \~/.ssh/id_rsa.pub 提交到 github 上 测试和 github 的连接 ssh -T git@github.com 3. 查询本机 ip 地址 ip a # or "ip addr show" # inet &#21518;&#38754;&#30340;&#23601;&#26159; ip &#22320;&#22336;]]></summary></entry><entry><title type="html">linux 上遇到的问题</title><link href="//nosomber.github.io/2025/07/19/linux_problems/" rel="alternate" type="text/html" title="linux 上遇到的问题" /><published>2025-07-19T00:00:00+08:00</published><updated>2025-07-19T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/07/19/linux_problems</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/07/19/linux_problems/"><![CDATA[<div id="outline-container-org244f935" class="outline-2">
<h2 id="org244f935"><span class="section-number-2">1.</span> <span class="done DONE">DONE</span> There is no trackikmng information for the current branch. Please specify which branch you want to merge with.</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-1">
<p>
这个错误通常出现在你创建了新的分支并推送到远程仓库，但没有设置该分支与远程分支之间的关联，导致 Git 无法知道你想要和哪个远程分支进行合并<br />
</p>
<ul class="org-ul">
<li>将把本地 main 分支与远程的 origin/main 分支关联起来<br />
<code>git branch --set-upstream-to=origin/main main</code><br /></li>
<li>将远程的 main 分支合并到当前分支<br />
<code>git pull origin main</code><br /></li>
</ul>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org9958627" class="outline-2">
<h2 id="org9958627"><span class="section-number-2">2.</span> <span class="done DONE">DONE</span> ssh: connect to host github.com port 22: Connection timed out  fatal: Could not read from remote repository.</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-2">
<p>
使用 SSH 的话，GitHub 支持通过端口 443 建立 SSH：<br />
编辑 SSH 配置文件：<br />
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-shell">vim ~/.ssh/config

Host github.com
  HostName ssh.github.com
  Port 443
  User git
</pre>
</div>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org85a315e" class="outline-2">
<h2 id="org85a315e"><span class="section-number-2">3.</span> <span class="done DONE">DONE</span> github仓库已经有内容了，如果我还想将本地的一个文件夹提交到那个仓库（覆盖）</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-3">
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-shell">git remote add origin git@github.com:nosomber/nosomber.github.io.git
git push -u origin main --force

<span style="color: #705757; font-style: italic;"># </span><span style="color: #705757; font-style: italic;">git &#20999;&#25442;&#21040; main &#20998;&#25903;</span>
git branch -M main
</pre>
</div>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org24e1f11" class="outline-2">
<h2 id="org24e1f11"><span class="section-number-2">4.</span> <span class="done DONE">DONE</span> dial tcp: lookup aur.archlinux.org: no such host</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-4">
<p>
无法解析域名 aur.archlinux.org，说明 DNS 查询失败<br />
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-shell"><span style="color: #705757; font-style: italic;">#</span><span style="color: #705757; font-style: italic;">&#32534;&#36753; /etc/resolv.conf</span>
nameserver 1.1.1.1     <span style="color: #705757; font-style: italic;"># </span><span style="color: #705757; font-style: italic;">Cloudflare DNS</span>
nameserver 8.8.8.8     <span style="color: #705757; font-style: italic;"># </span><span style="color: #705757; font-style: italic;">Google DNS</span>
</pre>
</div>
</div>
</div>
<div id="outline-container-org9e2434e" class="outline-2">
<h2 id="org9e2434e"><span class="section-number-2">5.</span> <span class="done DONE">DONE</span> Failed to remove device: org.bluez.Error.NotReady</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-5">
<p>
重启蓝牙配适器<br />
<code>sudo rfkill block bluetooth</code><br />
<code>sudo rfkill unblock bluetooth</code><br />
或重启蓝牙服务<br />
<code>sudo systemctl restart bluetooth</code><br />
</p>
</div>
</div>
<div id="outline-container-orgc81e8e5" class="outline-2">
<h2 id="orgc81e8e5"><span class="section-number-2">6.</span> <span class="done DONE">DONE</span> Failed to connect: org.bluez.Error.Failed br-connection-page-timeout</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-6">
<p>
连接超时，尝试重启蓝牙服务<br />
<code>sudo systemctl restart bluetooth</code><br />
</p>
</div>
</div>
<div id="outline-container-orgd69fcb9" class="outline-2">
<h2 id="orgd69fcb9"><span class="section-number-2">7.</span> <span class="done DONE">DONE</span> windows和linux双系统蓝牙设备</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-7">
<p>
蓝牙配对密钥（link key） 在 Windows 和 Linux 之间没有同步，耳机记住了其中一个系统里的密钥，但和本系统里面的不一样。需要先 忘记设备，重新连接<br />
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-bash">bluetoothctl
remove xxx
scan on
connect xxx
<span style="color: #531ab6;">exit</span>
</pre>
</div>
</div>
</div>
<div id="outline-container-orgc891224" class="outline-2">
<h2 id="orgc891224"><span class="section-number-2">8.</span> <span class="todo TODO">TODO</span> 还没有做</h2>
<div class="outline-text-2" id="text-8">
<p>
的事情<br />
</p>
</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="el" /><summary type="html"><![CDATA[1. DONE There is no trackikmng information for the current branch. Please specify which branch you want to merge with. 这个错误通常出现在你创建了新的分支并推送到远程仓库，但没有设置该分支与远程分支之间的关联，导致 Git 无法知道你想要和哪个远程分支进行合并 将把本地 main 分支与远程的 origin/main 分支关联起来 git branch --set-upstream-to=origin/main main 将远程的 main 分支合并到当前分支 git pull origin main 2. DONE ssh: connect to host github.com port 22: Connection timed out fatal: Could not read from remote repository. 使用 SSH 的话，GitHub 支持通过端口 443 建立 SSH： 编辑 SSH 配置文件： vim ~/.ssh/config]]></summary></entry><entry><title type="html">学习记录</title><link href="//nosomber.github.io/2025/07/18/record_life/" rel="alternate" type="text/html" title="学习记录" /><published>2025-07-18T00:00:00+08:00</published><updated>2025-07-18T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/07/18/record_life</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/07/18/record_life/"><![CDATA[<p class="verse">
马太福音5: 21-30<br />
<i>论发怒</i><br />
21“你们听见有吩咐古人的话，说：‘不可杀人’；又说：‘凡杀人的难免受审判。’ 22只是我告诉你们，凡（有古卷在“凡”字下添“无缘无故地”五字）向弟兄动怒的，难免受审判；凡骂弟兄是拉加的，难免公会的审判；凡骂弟兄是魔利的，难免地狱的火。 23所以，你在祭坛上献礼物的时候，若想起弟兄向你怀怨， 24就把礼物留在坛前，先去同弟兄和好，然后来献礼物。 25你同告你的对头还在路上，就赶紧与他和息，恐怕他把你送给审判官，审判官交付衙役，你就下在监里了。 26我实在告诉你，若有一文钱没有还清，你断不能从那里出来。”<br />
<i>论奸淫</i><br />
27“你们听见有话说：‘不可奸淫。’ 28只是我告诉你们，凡看见妇女就动淫念的，这人心里已经与她犯奸淫了。 29若是你的右眼叫你跌倒，就剜出来丢掉，宁可失去百体中的一体，不叫全身丢在地狱里。 30若是右手叫你跌倒，就砍下来丢掉，宁可失去百体中的一体，不叫全身下入地狱。”<br />
</p>

<p>
律法是规定行为，福音是指向内心
</p>]]></content><author><name></name></author><category term="notes" /><summary type="html"><![CDATA[马太福音5: 21-30 论发怒 21“你们听见有吩咐古人的话，说：‘不可杀人’；又说：‘凡杀人的难免受审判。’ 22只是我告诉你们，凡（有古卷在“凡”字下添“无缘无故地”五字）向弟兄动怒的，难免受审判；凡骂弟兄是拉加的，难免公会的审判；凡骂弟兄是魔利的，难免地狱的火。 23所以，你在祭坛上献礼物的时候，若想起弟兄向你怀怨， 24就把礼物留在坛前，先去同弟兄和好，然后来献礼物。 25你同告你的对头还在路上，就赶紧与他和息，恐怕他把你送给审判官，审判官交付衙役，你就下在监里了。 26我实在告诉你，若有一文钱没有还清，你断不能从那里出来。” 论奸淫 27“你们听见有话说：‘不可奸淫。’ 28只是我告诉你们，凡看见妇女就动淫念的，这人心里已经与她犯奸淫了。 29若是你的右眼叫你跌倒，就剜出来丢掉，宁可失去百体中的一体，不叫全身丢在地狱里。 30若是右手叫你跌倒，就砍下来丢掉，宁可失去百体中的一体，不叫全身下入地狱。”]]></summary></entry><entry><title type="html">aegisub使用</title><link href="//nosomber.github.io/2025/07/17/aegisub/" rel="alternate" type="text/html" title="aegisub使用" /><published>2025-07-17T00:00:00+08:00</published><updated>2025-07-17T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/07/17/aegisub</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/07/17/aegisub/"><![CDATA[<p>
<b>使用 ffmpeg 从视频中提取音频</b>
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-shell"><span style="color: #7c878a;"># </span><span style="color: #7c878a;">&#36716; MP3&#65288;&#26377;&#25439;&#65289;</span>
ffmpeg -i input.webm -vn -acodec libmp3lame -q:a 2 output.mp3
<span style="color: #7c878a;"># </span><span style="color: #7c878a;">-acodec libmp3lame    &#20351;&#29992; MP3 &#32534;&#30721;&#22120; libmp3lame &#36827;&#34892;&#38899;&#39057;&#32534;&#30721;</span>
<span style="color: #7c878a;"># </span><span style="color: #7c878a;">-q:a 2    &#35774;&#32622;&#38899;&#39057;&#36136;&#37327;&#65288;&#36136;&#37327;&#36234;&#20302;&#65292;&#25968;&#23383;&#36234;&#22823;&#65307;&#24120;&#29992;&#33539;&#22260; 0&#8211;9&#65289;2 &#34920;&#31034;&#39640;&#36136;&#37327;&#12289;&#25991;&#20214;&#22823;&#23567;&#36866;&#20013;</span>

<span style="color: #7c878a;"># </span><span style="color: #7c878a;">&#36716; WAV&#65288;&#26080;&#25439;&#65289;</span>
ffmpeg -i input.webm -vn -acodec pcm_s16le output.wav

</pre>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="el" /><summary type="html"><![CDATA[使用 ffmpeg 从视频中提取音频 # &#36716; MP3&#65288;&#26377;&#25439;&#65289; ffmpeg -i input.webm -vn -acodec libmp3lame -q:a 2 output.mp3 # -acodec libmp3lame &#20351;&#29992; MP3 &#32534;&#30721;&#22120; libmp3lame &#36827;&#34892;&#38899;&#39057;&#32534;&#30721; # -q:a 2 &#35774;&#32622;&#38899;&#39057;&#36136;&#37327;&#65288;&#36136;&#37327;&#36234;&#20302;&#65292;&#25968;&#23383;&#36234;&#22823;&#65307;&#24120;&#29992;&#33539;&#22260; 0&#8211;9&#65289;2 &#34920;&#31034;&#39640;&#36136;&#37327;&#12289;&#25991;&#20214;&#22823;&#23567;&#36866;&#20013;]]></summary></entry><entry><title type="html">使用yt-dlp</title><link href="//nosomber.github.io/2025/07/15/use_yt_dlp/" rel="alternate" type="text/html" title="使用yt-dlp" /><published>2025-07-15T00:00:00+08:00</published><updated>2025-07-15T00:00:00+08:00</updated><id>//nosomber.github.io/2025/07/15/use_yt_dlp</id><content type="html" xml:base="//nosomber.github.io/2025/07/15/use_yt_dlp/"><![CDATA[<p>
Mac用户从 <a href="https://github.com/yt-dlp/yt-dlp?tab=readme-ov-file#installation">链接</a> 下载程序<br />
</p>
<img src="/pics/use_yt_dlp/download.png" alt="mac下载">

<p>
通过终端找到文件下载的位置<br />
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-shell">ls         <span style="color: #7c878a;">#</span><span style="color: #7c878a;">&#21015;&#20986;&#24403;&#21069;&#25991;&#20214;&#22841;&#19979;&#30340;&#25991;&#20214;&#21644;&#25991;&#20214;&#22841;</span>
<span style="color: #4C7A90;">cd</span> xxx     <span style="color: #7c878a;">#</span><span style="color: #7c878a;">&#36827;&#20837; xxx &#36825;&#20010;&#25991;&#20214;&#22841;</span>

<span style="color: #7c878a;">#</span><span style="color: #7c878a;">&#24212;&#35813;&#21487;&#20197;&#30475;&#21040;&#26377; yt-dlp_macos &#36825;&#20010;&#25991;&#20214;</span>
sudo chmod +x yt-dlp_macos   <span style="color: #7c878a;">#</span><span style="color: #7c878a;">&#20026;&#36825;&#20010;&#31243;&#24207;&#28155;&#21152;&#21487;&#25191;&#34892;&#26435;&#38480;</span>
<span style="color: #7c878a;">#</span><span style="color: #7c878a;">&#28982;&#21518;&#23601;&#21487;&#20197;&#36816;&#34892;&#36825;&#20010;&#31243;&#24207;</span>
</pre>
</div>

<p>
由于 Safai 使用的是 Apple 自家的加密机制（Keychain + SQLite），cookie 存储格式不公开。<br />
所以推荐使用 Google Chrome 来进行下面步骤<br />
使用 Chrome 打开 youtube 网站后<br />
</p>
<div class="org-src-container">
<pre class="src src-shell">./yt-dlp_macos --cookies-from-browser chrome <span style="color: #39854C;">"https://example.com/video"</span>
</pre>
</div>
<p>
这样就可以下载指定链接的视频内容了<br />
</p>
<img src="/pics/use_yt_dlp/terminal.png" alt="commands"> 

<p>
通过 <code>-f</code> 或 <code>--format</code> 参数来设置下载视频的质量<br />
下载720p视频（可以通过组合的方式来下载视频和音频）<br />
<code>yt-dlp -f 'bestvideo[height&lt;=720]+bestaudio' URL</code><br />
<code>yt-dlp -F URL</code> 用 <code>-F</code> 选项来查看可以下载的格式和质量有哪些<br />
下载指定格式为 mp4 m4a 的组合视频<br />
<code>yt-dlp -f 'bestvideo[ext=mp4]+bestaudio[ext=m4a]' URL</code><br />
</p>

<p>
自定义下载文件名用参数 <code>-o</code> （或 &#x2013;output）实现<br />
<code>yt-dlp -o "myvideo.%(ext)s" https://example.com/video</code><br />
<code>%(ext)s</code> 会自动替换成真实的视频格式，比如 mp4、webm<br />
</p>]]></content><author><name></name></author><category term="el" /><summary type="html"><![CDATA[Mac用户从 链接 下载程序]]></summary></entry></feed>